香港出版總會投訴201名選民資格

節錄

香港出版總會投訴201名選民資格

香港出版總會向選舉事務處投訴部份選民資格；圖為該會會長李家駒（右二）。互聯網

【本報訊】民主派銳意在今年立法會選舉爭取議席過半，重奪話語權，早前不斷呼籲市民登記做選民，全方位在地區直選和功能組別搶灘，然而至少兩名新登記的「體育、演藝、文化及出版界」功能組別選民指，因遭香港出版總會投訴其選民資格，被選舉事務處倉促通知他們出席明日聆訊，涉及約200名出版界選民。有民主派質疑港府以行政程序打壓選民，有義務律師將於明日即場提供協助。

根據選舉事務處公開資料，多達201名選民被香港出版總會反對其選民資格。

倉促通知聆訊

相關新聞：職員指覆檢大量書籍從未見 或歷時半年

從事廣告業的Raymond向本報表示，其公司兩年前開始營運，今年4月底他成功申請「報刊發行人」牌照，並登記成為出版界選民。但他前日收到選舉事務處來電，稱由於他的選民資格被香港出版總會投訴，要求他出席明日9時半舉行的聆訊。

Raymond續指，
。。。。。
質疑選舉事務處向一眾新登記選民「起底」，然後在明日聆訊觀察及判斷他們的政治立場，再作打壓。

另一位選民
。。。。。
陳先生更不滿選舉事務處於前日下午6時才致電他，着他可以書面及電話向職員了解，惟選舉事務處逢周六、日休息，根本無法查詢。

民主黨議員林卓廷質疑政府
。。。。。。。
政府在反對出版界選民申請時並未有提出理由。林續斥，通知期只有三日實在太短，並橫跨周末，令申請人難以安排和以書面提交抗辯。

據悉，有義務律師明日會到場為受影響選民提供協助，會代為要求押後聆訊。有義務律師請受影響及有需要的選民，香港出版總會投訴201名選民資格前帶同包括選民公司名稱、蓋上公司印、被授權人全名及身份證號碼的授權書，公司商業登副本，以及選民資格確認截圖，即場聯絡義務律師。

香港出版總會的電話昨沒有人接聽。
。。。。。。

成個功能組別係佢架咩，
多人做選民就反對

Push